想係公司養蝦，但遇到個難題...

本身上網見到人地d魚缸佈置到好似真既山水風景咁，就諗住都係公司養返缸蝦調劑下
如是者我就係淘寶買左個缸，再買d沙同幾舊石諗住砌返個靚景先，點知...

我發現舊石放唔到入個缸到呀屌
魚缸個頂蓋仲要用玻璃膠癡實左落個缸到開唔撚到
我而家諗到既方法得2個，一係介開d玻璃膠打開個蓋佢，一係就打碎舊石佢放左入缸再癡返埋佢，但2個方法都好似好大工程咁
各位巴打有冇咩好提議

買過個缸

買過嚿石

去執舊石啦

屌 執舊細石咪唔駛搞咁多野

就咁擺囉 天空之城咁 幾有feel

切下舊石應該夠

扑爛嚿石

扑爛其中一樣

白痴仔

呢個都叫做難題
你話你有幾弱智

點解要痴番埋舊石

扑爛你個腦算啦咁都要問

舊石好樣衰咁

搵過份工

養蝦就咪用石啦
死到你灰都似

水冷呢

睇下咩蝦姐

舊石係咩酸洗青龍石有d特別花紋㗎好似係
屌其實我心目中係咁樣㗎

初學者玩青龍石
仲要冇水冷同埋玩蝦
必死

舊石大到咁 點做到理想圖個種感覺

閣下應該係弱撚智

你買頂帽帶唔到會點做? 換個頭定換頂帽

office有冷氣都可能頂到下嘅
玩青龍石不如你養石算啦

舊石應該係好旱有 樓主先會覺得係難題

等到舊石風化左先

多謝你令我笑左出聲
BTW，DUM左佢去金魚街再買過啦

青龍石 死硬

個缸果個蓋可唔可以完全同玻璃分離?
好似有位擺到喎

去地盤搵個地盤佬幫你爆開舊石，$800一工

養蝦玩乜撚野石?
薄泥一棵莫絲搞掂

買袋蝦天泥，種啲mose算la

個撚個淨係識話死硬死硬，得把死人口。又唔教下樓主點搞。
你養蝦就要有水冷啦，舊石一開2啦。

第一樣野
扔撚左佢個垃圾套裝缸

玩蟄蝦喇個缸 但係舊石
啲水會硬到pk 水草蝦 蟄蝦都換唔到殻
最好有水冷 除非你公司長開冷氣

唔係隻隻蝦都一定要水冷

適合放入魚缸嘅石頭全世界都係有十種左右
而一般水族用嘅都係大約六七種
街邊汁都得人地唔洗用日本運過黎果啲

我之前養魚都試過舊石太大
你唔好太睇高自己嘅力度
分分鐘你用盡力掉落地下舊石彈上三樓都唔爆

呢個post笑到我標眼水

你拎開頂上邊個帽先啦懵撚

屌，以為自己發緊夢
呢d咁撚無聊嘅野都放得上黎
放自己fb/ig都覺得尷尬啦

啲猩猩都醒撚樓主

極火個d冇水冷到爆到九彩

點解要用套缸唔用開頂缸

笑死我
樓主好正
舊石係邊搵返黎？ 不如唔好養蝦，剩係養舊石，
將舊石一開二
買多個同樣size嘅缸 咁就fit哂

買舊再大d既石

放舊石係頂

酸洗邊到酸呀
睇落似呃鳩你冇洗過多D 唔見有紋路

青龍石本身養魚都好難 仲要養蝦
不如換松皮石 又多窿 又靚 對水質冇太大影響

做咩要隻蝦陪你坐監

Ching sick ball

舊石已經1開2左

而家就set到咁，但好似冇乜位種水草
請問有邊種蝦係粗生粗養d

點樣扑開舊石？

一

老豆工場開介機幫我搞

睇嚟今鋪要大陸啲小龍蝦先生存到

養住水先，兩星期後先落蝦，試養櫻花蝦或者極火蝦，我個草缸求奇養極火都爆殖

扑爛舊成咪得

開半隻蝦放入去咪得

石都要買 好好笑

lm

我都係咁諗粗養

玻璃膠介唔開架咩，介開左唔係就開到個頂啦咩

養蝦要弱酸環境，要用一定用火山石，青龍石會拉高pH, 養咩死咩

咁多人屌你唔好用青龍石樓豬都唔理
到時死撚曬唔好上黎叫春

仲養乜野蝦丫

養石狗公咪幾好

寫字樓室溫早晚可以相差好多度，養蝦好易死架。

(除非你公司夜晚唔關冷氣)

咁嘅還境真係得孔雀同螯蝦可以玩耐啲

粟米？

小小事都要問po問人
用下個腦好冇

支持

螯蝦好似對水質要求冇咁高

討論下都唔得咁不如叫連囝返屋企啦

幾好笑
利申 乜都唔識

上天台dum落街，落去執返啲唔夠碎既再dum。如是者就夠石砌你心目中既景架啦

去廁所爆石

ching唔好咁衝動落生物住呀。

一黎唔知舊石係咪堅酸洗過, 二黎你整開左舊石, 咁中間既位姐係等於無洗過。一係你重新洗乾淨刷乾淨再噴層layer仲好過, 例如光油/消光。

不過其實咁細個缸, 最好就淨泥加少少草/moss仲好過。

松皮石養蝦得唔得？

睇你張圖已經笑左

唔會點影響水質 但啲窿好多泥要洗乾淨先放入缸

唔該曬

我會種少量水草同moss再觀望下先

笑死

留名死撚曬

上面咁撚多人養過都唔聽

留名變燒蝦

青龍石 升Ph值

養蝦的都知道不應該落

想知結果

岩岩先落左水草種子 應該未有耐落蝦

水草種子

有冇落埋奇異種子

攞舊石掉落老細個頭到

個個都屌舊石，淘寶野係咪真都未知啦

餓舊石幾日，應該會縮小小水

養蝦本來就唔應該加石 水質變硬 會對蝦唔好

周街執舊石

蝦蝦蝦

放舊石落第一格櫃桶 四邊底用電線膠布密封 直接倒水

熱漲冷縮
自己參透下

師兄呀師兄 不如你換左個腦佢啦

差唔多啦

因為佢弱智

唔是講笑

Google 下水草種子啦 翻定缸都可以了

屌樓主黎搞笑咩

屌好似越來越多難題咁既

其實你有冇google過做下功課
養蝦唔係你諗咁lur啖口水都養得掂
勸你新手就唔好用石玩蝦
真係死哂都唔知咩事

你就真係講笑喇

你去做個iq test 先la

睇精神科先

結論 樓主on9 大家可以上一頁

你地唔想睇下我會有咩成果咩

想 得好閒update 下

見魚街啲鋪愈來愈少
估唔到連登仲有咁多人玩下養蝦養草

養蝦出名高難度，對水質要求高，未敢挑戰

水體少石頭影響水質好大，擺公司裝飾勸你都係用假石算

中學既時候養過極火定櫻桃
都算係幾易養 又唔洗換水 買左啲水草 求其搵盞書枱燈照住 夏天就雪枝冰隊落去
之後又執啲桑葉淥熟放入冰箱 得閒放一塊落去比佢地食
簡直懶人恩物
不過之後屋企裝修搬唔走就死曬了

4個字冷縮熱漲

都要睇下咩蝦 我櫻桃蝦混魚咁養啲蝦都仲在生 之前仲有段時間勁多蝦b

你準備定換過D泥啦
呢D種子會整撚死你D蝦

依家做水族邊做到
鋪租又貴
D客住都無地方邊個得閒養野

睇到個po有興趣養蝦 點入手？

首先唔好好似樓主咁

俾番舊石人啦

買缸，燈，泥，水冷，過濾（大大個有動力個啲，入滿生物環養菌），打氧，打氣石，莫絲水草痴下木頭。

養水，之後再買蝦

屌你老母天空之城笑撚到我仆街

你養魚算9數啦，蝦100000%會死

冇追post 搞左咁耐開始養未

放了種子後的第3天，都係咁撚樣未發芽

樓主 支持你

D草終於開始生出黎 我仲以為d種子係假野

其實d蝦識抆走d草

啲人話水草種子兩 三個月就會開始溶葉

同埋有冇諗過一個問題
水草點會有種子 點樣可以係水入面傳粉受精
見你樽種子仲要殘體字 只能說祝你好運

仲以為你嚇佢, 即刻google 左

蒜蓉開邊蒸 唔該

仲未落水咩 ，咁個N cycle建立唔到wor, 養好個sysle先啦

等d草種齊之後就落水養返幾日先

無水開缸我都試過…但你加番水仲要等到佢轉番水下葉…半年都未開到一缸…

養蝦落青龍…仲要比起個缸咁大舊…真係BEST WISHES…

同埋你OFFICE夜晚有無冷氣？無冷氣無開窗夏天焗到三十幾度…蘇蝦都頂唔住…

長期keep住22度應該ok

樓主選擇性失明， 不如拎d錢去醫下個腦算吧啦

最近點?

🦐🦐🦐

好奇而家d草生成點呀？

好茂盛 係樓主個腦入邊

樓主斷開左一半潛埋入個缸度了

樓主想影幾張相po ig呃like姐，邊有理過d蝦死活

行上五六樓掉落石落街，再執返啲石頭
建議下面廿米範圍冇人先好做

Updated

青龍石養蝦，你啲蝦死曬未

等睇半年後生晒青苔，之後啲蝦死晒個缸封塵。

好奇一問 種子呢

你乜料呀 砂底？

我遲玩過你都用緊泥底啦

想養蝦買山谷石比較好

Ok la
自己睇到開心咪得

乜撚都無？

果舊大石變撚架沉船

希望樓主已經落咗硝化菌養水
1個幾月時間 如果我開大缸都放得魚了

我好無奈我竟然因爲呢個鳩po入坑

窮蟹

入坑冇問題
但係唔好跟住樓主ON99就得啦

爬哂文鳥

依家玩得好開心 就係搵唔到人交流

連登好多ching都有草缸

搵唔到post

係時候update下大家，之前個缸生哂水草之後我就買左3隻螯蝦放入缸

點知放完先發現d蝦好大隻而個缸太細 咁我就諗住遲下買個大少少既缸換左佢
細左水冇幾耐d蝦就開始剷草 唔使一陣啲草就俾佢哋剷起晒 所以我蹝咗唔少時間去清左d草佢
到左第2日我就見到紅色個隻好似唔多識郁咁 咁我上網check下之後就發現應該似係開始脫殼嘅跡象
點知第二日返到去隻紅色已經死左
之後又過左2日，連隻藍色都升埋天
原因可能係因為餵唔夠糧
反而隻白色就順利脫殼變得越來越大隻，變到成隻龍蝦咁

咁之後我就出金魚街買個大少少既缸，今次我就淨係買咗啲黃金沙就唔再種草啦
同埋再買返一紅一籃蝦仔，再買多隻沉船比佢哋匿埋
結果而家就變成咁了

而家暫時過左1個星期都相安無事

大家如果有興趣養蝦既話可以睇返上面d巴打既suggestions 千祈唔好學我咁亂鳩咁黎呀

螯蝦地域性好強
你未必夠地方比佢地避

暫時佢地各據一方相安無事，而家諗緊好唔好買多幾棵水草/蝦筒再造多d位俾佢地避

支那小龍蝦真係好核突
成咋小強咁

D大蝦幾錢隻？